Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw (3)

木星巴去左邊

J Law冇俾尾數

點睇SFM同CARR

我都諗緊SFM
SFM 拉回, 如果佢升, 應該升穿幾錢入好?

但29號又出statement 點算好

我都唸緊29號出業績前走唔走 睇埋星期一二會唔會突破返上去 會就可能留如果反而跌穿突破點我就止蝕

sfm冇留意開，不過mm有買
carr暫時都係extend,未有底部買入機會
反而otis有位入場

OTIS 個圖幾好 等突破可小注試

我會等埋業績先

Aem 個shape 幾好
但3日後出業績，會唔會奶嘢

新人一問 大家有無睇曬MM個3本書

主力睇1、2夠
3當係甜品

收到師兄 啱先網上訂左1、2 睇完再同大家學野

我覺得3都好 如果有D好實際嘅問題係第一二本冇答到 例如後抽買定唔等後抽 可以見到邊D位幾個都一致 又邊D位係唔同做法都work

好似有D抽象 但反而覺得3新穎D 似強勢股版本嘅金融怪傑

mm三本，笑傲，多空都有睇
每本都有用

thanks ching

觸發咗隻1818
不過唔知仲有無水位呢

呢排d金礦股都幾勁，我都買左隻fnv
1818 200ma未向上升一段時間要小心d

今日港股好多強勢股都出現陰燭，hsi出現左多個派貨日同上星期五大量穿左支持位，暫時要觀望下先

空倉得隻960 唔上唔落

想問吓 選股嘅時候係咪睇RS作為第一個考慮？因為我見到有啲股個圖幾靚仔 但係RS得60-80

係，最好80以上

比錢既話，可以選股有RS

不過唔太重要，我選完堆股先再睇RS

呢期好多人講tsm
好驚突然爆

爆硬，你睇lihkg record都知

爆既機率係十成十係連登玩左兩年財經台 燈爆命中率係100%

黃金白銀應該就黎玩完

好似未夠多人講？冇tsm咁多po

用開咩screener
ms?

如果冇用MS可以係邊到睇到rs?

IBD

最好一定係MS

Ching 有冇用港版？

點解, MS可以直接search vcp嘅pattern?

有

好多資料直接睇晒, 我都冇買, 可以睇下JLAW條片
VCP要人眼睇出黎, 但笑傲堆型態會有

thanks

係咪都要貨金先睇到？

App版唔使

電腦都唔使

App版宜家唔知點解search唔到股了

今晚search唔到
冇反應

網頁都睇到?

係，IBD搵隻股跟住幅圖會有rs rating 條線寫 rs 數值

大家點睇sptn
琴日似突破左

隻AUDC 一出財報
屌你走都走唔切

市值有啲細

橙色條線=RS?

40接左 37止蝕 隻野好撚癲

Ostk

藍色

點解我幅圖入面藍色唔係rs ? 有冇setting 要校?

唔清楚，你試吓開個ac再睇，反正免費

仆街真係玩完

張圖好靚
巴打點揾

用ms跟jlaw個filter
張圖太靚所以重注左

AUDC 33蚊入 一晚嘔左 60% profit

我呢啲本唔多 都諗緊值唔值得比成千美金一年去用ms

利伸用緊finviz去screen

我36買，星期四42放
上星期五見佢有力，41買返
星期一爆升
琴晚嘔返曬出嚟
39止蝕左

財報都無咩問題，跌成咁，唔玩了

幾靚，不過市值得8億
如果有pullback 有位入，小注試試佢

我都係因為貴唔捨得買
有冇興趣夾份買, 我見之前有人出post都可以同人夾, 輪住用

我唔會考慮
1）突破日成交連50日平均成交量都唔超過。
2）base時間又短
3）距200MA太遠 +80％

請問睇距離200ma呢招係邊個教？

William O'Neil 本書有提過當股價大於200MA 70－100％可視作賣出singal。我就會視呢個條件為我考慮買唔買股票既條件之一。

如果按呢個準則 呢排都無可以入手既股咁濟

又唔會呀巴打，上星期都有AMD突破59.5已經係好典型既vcp.
今星期都有幾隻做緊d幾好既base，但因為大市仲未有trend先易突破後fail姐。

中左幾次伏

我都係, AMD止過2次, 之後冇留意就爆佐上去

機會時時有

amd都係睇twitter 先捉到

睇邊個twitter?

唔記得可以去隔離po livermore巴打個blog, 佢有推介一堆twitter高手

好正常，trade唔係去止賺就止蝕架啦最緊要係肯買番

今次amd試下8 weeks rule唔take profit住

我咁啱weekend 用finviz filter 到around 十隻股入watchlist,冇耐就見到突破

我而家止賺係睇轉勢先會做
發覺太多時都太早止賺之後買都買唔番

各位點睇FRTA?

巴打分享下篩選條件得唔得

主要跟J law youtube 教學
上一次set 多咗PE > 40
之後逐個field 望下有冇shape似樣

係所以先試下oneil呢招

無做過底，一直都係uptrend無平台期，巴打用咩型態黎考慮？buy on dip？但佢weekly 10ma同daily 50ma都幾遠，我就唔會考慮

今日買左foxf ms都有提示破位，但成交量好似唔太足，但破位就追住先

睇落成交唔夠 唔夠力

其實點先為之做底，求指教

成日破位追左，但成交唔跟，之後就坐坐坐

首注輕倉 咁樣坐下/止蝕無咁傷 又唔會完全捉唔到升幅

1）MM vcp
2）william o neil既cup with handle／double bottom／cup with 3c都係我會考慮既形態

ascending base巴打多唔多用？有時覺得太斜

CLW 我21號假突破入佐場
衣加都仲坐緊

完全唔用個人經驗fail得太多次，對佢無信念高追

如果成交量再縮落去同唔穿24號個day low，我覺得好有機會爆上

Csco 點睇？？好似發展緊

RS得47 完全唔考慮

唔洗諗，200ma向下同埋150ma係200ma下面

AUDC+33％變3％

所以mm都話er近唔trade

唉，自己貪心想博多一浸
最後嘔返1x% profit

我會渣過earnings會有蟹貨會有power play，因為我無mm咁集中，我同一時間會hold 10個trade左右

QTWO？

ms全名係咩

好似唔一樣

巴打們睇完堆書之後，有無覺得而家個base formation個時間應該睇番短少少？例如書寫8week以上，但而家連熊市都係得4 week，自從多左ai trading同資訊時代之後，市場情緒變化好似快左好多做base既時間變相少左好多

對比佢地寫書個陣，social network同市場資訊都好大進步呢個問題真心想知MM本人既睇法

記得mm既vcp可以短至15日，powerplay什至可以10日
笑傲都有3weeks tight買入點
但我相信都係較長既底部會穩陣d
較長既底部理論上會有多d時間比大戶洗倉吸貨，我諗緊如果太短既底部大戶未必得切貨，佢地大資金買貨始終唔可以急
3weeks呢d較短既整理應該唔算係一個有建設性既底部我估純粹係比我地散戶係上升階段介入既低風險既買入點

不過而家個市既玩法仲係咪大戶吸貨拉昇就真係唔知，好似好多都係散戶沖入場炒上

同埋依家有時有啲squat 左可能2日倒已經回升
又或者一啲cheat or lower cheat 都係做1，2日 tight area 就無啦啦升上去追都追唔到
mm 書入面講幾日有時幾星期

btw agger 巴打最後嗰段
個feel 唔似有大戶入場

等緊愛股sq fsly 做個cheat 位嚟入場

我個人max. 多過5%都唔會追
等下隻啦

I know that feel bro
我miss 左好多隻 例如 LVGO, TSM, PRTS
都無高追

收到

超過3％都唔會追價但如果佢一突破左，我會set order。如果佢做squat我就入到，入唔到就算食第二隻

堆leader個型態好相似差唔多一樣

今日出earnings wor 巴打

都係做緊cup with handle
港股一樣

第1個收縮唔會太大？

高位$30.00，低位$11.79

ER我會照買，只要突破夠成交量又夠收縮

1169 停牌

有一手

合併？ 唔知會呢？

利申：1手黨

如果我地係牛市既話, 呢個有可能係第一階段既底部
雖然D股升得好急好快

3月大市都跌得深
笑傲好似講過個股波幅可以係大市波幅既2倍定咩
唔係好記得, 希望有巴打可以修正我

發達

我見佢財報係喺盤後
所以冇入貨
另外shopify 財報EPS 遠超預期

我只係睇6月5號開始既VCP

係 啲leader 全部低volume 橫行

依家出咗財報 今晚入唔入好？$28

睇錯
咁啱兩隻都突破

淆底無入到 盤後一棍就9%

大家唔洗灰心冇入到突破股
市場上有leader 開始突破同埋係好事黎
仲有其他option可以跟進

一樣，全部leader個樣係極似包括埋港股

反而港股仲等緊收縮
1347又無程程爆返上去

拉遠小小用週線圖睇，全部都係high tight flag

半導體如果美股有得揀我會考慮美股先
始終佢地先係真真正正既leader

感覺上1347穩過中芯，中芯水份太重，一下跌一半
而家一路望緊Saas 股做到形態未eg微盟，金碟

港股呢堆個人覺得波幅太大, 要等佢係右側整理到先有較好既入場點
反而覺得3690, 700仲靚, 用周線圖黎睇, 好似睇緊笑傲入面D圖

我覺得最重要係要戒甩mon盤既習慣，播完種就由佢算，同埋要篩選watchlist既後選股，太多真係會花多眼亂，搞到成日都想執個最佳陣容出黎咁

我都發覺到越睇越多呢個問題, 睇晒港美兩個市場唔同版塊, 好頭暈

我都只每星期六做一次screening, 就算人地做既功課我無睇過係唔會追始終唔夠信念好易震走

呢個真係

有冇人想夾ms發覺都唔係用得好密，同人夾好似抵d

新手岩岩入股市 睇左mm三本書 想問下大約有8k usd左右嘅股本你地會點分注？

我諗8K可能2~3注, 揀D風險<5%黎入

有無人再入返1833? 岩岩破左頂

呢隻野奶過2次, 再入場要等佢火侯夠先入
而家Double bottom黎講唔夠落, 起碼要做多個阻力區先吸引

risk <5% 即係stop loss要係5%內嘅?

YES

4注 每2000 1注 ，本細既話我會take 多啲risk

咁會花幾多錢落一隻身上? 因為試過8% 一注 升左1x%都冇肉食 但試過25%一注又跌左5%輸番啲profit

最少2千（第一次入貨）最多4千（入第二次）

我睇完mm都唔太明high tight flag
巴打可唔可以講講？

我都唔太3c呢個pattern 有冇巴打可以講下？

Agree 1833 震過兩次

唔該哂巴打

建議睇埋笑傲, 應該會清楚D, 簡單黎講就係爆升股(>100%)出現一個整理期
望落去好似枝旗仔咁再突破就係high tight flag

唔該巴打

當一隻stage 2股突破一個base, 爆左一排，會有兩至四星期既平台期，個陣成交量會收窄，但weekly價格無咩上落，可視為一個加貨位。

我只會用黎買有強大基本面既真leader近期唯一買過就係AMZN同MSFT。因為呢啲高追太考信念。

1833 cup with handle?

波幅太大, 等多一個阻力區先吸引到我買入

震走過一次
琴日119.2 細注pullback buy佐
呢排唔太順手細注番d
順手再加大曝險

呢幅圖我off佐d SMA
呢個買入原因係50天線有一個幾好既承托以及又高過前底，配合埋成交收縮升穿下行阻力線就買入
我都希望佢做多個pp比我加注

呢輪唔順手餓佐好耐

9983早幾日又最低位9.68掂一掂就止佐，已經比多幾格，都要掂一掂就上番勁無奈

9983 呢隻好難玩
之前唔夠耐性坐, 溝左貨加見彈番上黎9蚊左右輸少少走人算
跟住就開始升

新股係難玩d, 睇下呢個杯型有冇機會出現阻力區買入

我覺得我個買入位已經好靚架喇
被洗盤洗走佐真係冇計
撞正呢排環球股市都淡既情況chok嚟chok去
唔好彩
等環境好少少再入場玩多d

[/quote][/quote]

Cls，又做咩事

[/member][/quote][/quote]

港股暫時都好難賺錢, 等市場回順加完美機會先入場

炒股唔炒市，好在個倉無乜事

有冇人有睇GOLD? 似form緊？

美股選股，除咗MS
最好用係咪Finviz？

似已經突破左28.5 pivot，仲要fail緊

係，我有時睇其他商品期貨都係靠finviz，其實除左finviz無得畫線同set aleart，同MS差唔多。

我同你差唔多本姐 amd 都係食得150usd 衰自已手多早走

咁樣叫坐番定係fail

琴晚個棍好大成交
危危地
盤前又跌多2%
麻麻地
睇下有冇機會tennisball

大成交到似散水多d唔夠兩日就補晒裂口，睇其他股好過

我就係見佢連盤前都咁跌 冇哂力水

我睇緊zs 同 sq 呢兩隻

有興呀 師兄

我貪佢可以直接睇Charts，美股太多選擇

呢樣真
港股有冇screener做到呢個效果？

但finviz選既股好似漏好多野, 唔知點解我點screen都screen唔到SFM, 試好多唔同準則都搵佢唔到

唔識用finviz screen，幫唔到巴打，

建議唔好買港股，垃圾股市

真 我有個frd仲話港股易玩過美股 我內心笑左出聲

屌 盤前已經升左8%
係咪唔應該追

巴打今晚增佐幾多磅, 肥死

我琴晚都唔敢hold隻AVTR過績, 結果佢今日都升佐13%
唔識玩earning前後

Net最近呢個形態算唔算雙底？

我都估唔到會咁痴線直接挑戰30蚊
但我習慣係會渣過ER有賺都有蝕。

個base既時間太短啦無一個月以上 無參考價值

公喜巴打, 琴日買今日就賺20%, 呢D最正

冇買入點

2319大家點睇？

唔買港股

美股就股價大過12蚊，同平均成交量大過25000什至50000先考慮

我每星期都會用screen一次同set alert, 再砌張weekly watchlist 咁

第2個點睇？

隻512 2r，食唔食一半糊好呢

3星期上到 20%, 食唔食都得

強勢既時候賣出，真係好考人性

只要仲係uptrend, 我唔會sell in strength貪心想食到轉勢但有時都會甩碌

近排留意到自己一D唔好既習慣走左出黎
1. 即使已經判斷好正確既買入點, 買入後股價唔郁/微升/回測買入點/出現少量虧損(2-3%), 而同時眼見其他唔係自己style既股票大升, 會有種想跳船既感覺. 呢種比較既心態唔太得.

2. 有種嘗試未Breakout就買既衝動, 好似QRVO/QCOM, 裂口高開完全冇機會係pivot買入.

我信念唔夠 均價6.5 食左
早排個市反反覆覆咁

我都係差唔多位走
點樣可以堅定d

一無耐性賣出之後就升返上去

我記得比512震走個日係美國關中國人大使館個日，尾市free fall. 呢種情況走定唔走真係好難取捨。

QCOM呢款唔會買到

話買到既都只係搏中

真 消息爆上 點捉

盤後已經爆咗上去突破咗
開市先買？可能買高少少220？

想問下sptn同ngvc呢種算唔算突破失敗？ 定還是form緊第個base?
前2日見佢一突破就入左 一入又跌返

SPTN絕對靚圖似做緊最後一次shake out （低成交但跌價）如果係突破22.6 pivot 買 我會渣多陣，跌穿20.6先走（大約10％］

未買都可以留意多陣

仲有樣野想問
如果突破個日係枝好大既陽燭，即係大概由中段升穿突破位個啲，第日仲應唔應該追？
次次一追就跌返 一唔追就繼續升

如果突破枝觸超大枝但陽觸尾先係突破點，我會分注，第一注50%，等pull back to pivot showing sign of support 補埋，就算pull back 都唔洗蝕太多，但之後完全唔pull back爆升都食到湯渣

比如：

Case1)
Pivot : 12

隻股近收市大成交由10蚊爆升到12.5蚊，我會12.05蚊（11蚊左右止蝕）買1000股，跟住留意佢之後有無低成交回調番12蚊(pivot)，但跌極都唔穿我止蝕，就會補多1000股

Case 2)

第日跌到止蝕，即斬但如果之後做tight base, 再追過

補充番少少 如果最後一個pull back 離pivot 25% 唔會考慮買啦只係例子

明白了 感謝你

偷步曳曳
不過我見佢leaderboard ranking都好高
應該唔太差掛

我最近trade佐2隻都細過12蚊, 後尾發現MM都有trade其中1隻
PRTS同JMIA

我6.56食佐一注, 7月27個日巨插6.2震走埋sosad
理論上睇45分鐘圖的話
7月30既頭45分鐘係有位6.35-6.4 pullback breakout買番既, 但番工邊睇得切就冇買番

btw, 藥股的話9969今日都再breakout多次, 帶量, 應該唔錯

PRTS 8號個突破btw 6蚊或以上我都會trade
琴晚堆大公司出完ER，全部都爆升到痴線，睇黎可以買多少少貨

9969 14.06走哂 屌
又做左傻散

SWKS之前績前放佐, 出完績個價都冇咩問題, 琴晚breakout又入番
希望生生性性, 呢個星期個市好似都回穩陸續多番股突破
好似轉緊好

巴打們有冇其他好野setup緊介紹?
拋下磚
TXG 突破拉回再做緊新pivot
HAIN, 呢隻慢d既, 都係又做緊新位
RH, 5% tight area
ROKU flag緊
XP, 6%收縮

巴打要叉電喇
btw, 今日先第1日突破, 等下有冇機會做多個pivot啦, 希望唔好突破失敗

想問ching邊到可以睇到MM個buy list?🙏🏻

如果真係有下次機會 應該係沖破頂
昨天如有唔係抽新股 都唔會賣走佢
本細真係慘

XP值得留意

你都係箭咀位入佐？
我都想有位pullback buy呀

xp 等緊+1

ROKU 啲上影線...

巴打買入價Set 咗幾錢？

隻9969 捕左佢好耐 睇下有無機會上番16.5 /破頂 ，應該b仔股有一段既

美股
我持有緊
Cien
Land （不過好似唔係幾近郁，等多幾日可能換馬）
Axnx (突破完上到44跌番落黎，都係繼續持有觀望）

LAND早2日個帶量突破其實好靚仔, 我都有睇冇買, 因為就黎出績, 呢排績季我揀股都好小心
AXNX都係2日前帶量突破, 不過突破前波幅都大我就冇買

盤前入咗218.6 依家又回返

其實w型同vcp呢兩種型態係咪有矛盾？
w 型要右邊低過左邊
vcp就一底高於一底

呢隻之前睇過，收入好少但蝕勁多錢
唔係好敢trade佢

roku有留意張圖幾靚，但相對似係stage1 準備去緊stage2
200天微微向上，150係200樓下

買左GOOG ＠ Weekly MA10

W我都玩過好耐都冇明確突破, 早幾日有個2日ge pivot, 好唔明顯, 我冇入
最後衣加突破完就升佐10%

ROKU

Sptn 真係唔多掂

pullbuy好難操作，你通常係點用pullback買

一直有睇緊roku 可能等佢破前頂先入

W底既操作係有風險，因為有時突破w中間高位，但撞到左邊pivot會無力breakout

而家就如果中間個頂離左邊個pivot有1R，我先會考慮，因為我trade plan 1R之後我會提S.L. to break even

指數跳空高開真係冇好野,半個鐘回番曬, 全倉得番1隻今日買既綠

見到今日 連燈仔咁high就知仆直

開市前見到PUT/CALL ratio偏高仲諗住反向sentiment sosad

原來係道指搞鬼, 50天線就快升穿200天, 個價就係2條線中間夾住, 唔怪得咁chok

始從spy7月20號突破6月8號個高位，睇好佢會破頂

玩左2個月仲輸緊錢 唉

呢兩個月做左咩trade最好逐個trade睇番問題係咩
我之前有個錯就係太早郁initial stop，令到好多時都比人震走食唔到成個浪，我之後就改左少少trade plan就開始跑贏大市

咁我都睇好既, 但個倉咁樣舞黎舞去真係唔太安落, 心理質素唔夠好
CLW就唔知洗緊倉定真插

呢排發現自己成日心郁郁想換馬 雖然換完原本果隻都無爆升 但係換左果隻都無乜大異動 一來回一去蝕就硬食左 但係又無補到血

Clw唔係好岩我口味 整體成交太少 覺得破位無成交好易假突破

本身一直都有賺下有輸下
但前排入左一隻 一訓醒冇啦啦暴跌 跌穿埋個止蝕就諗住坐下 點知愈坐愈跌 一次輸左十幾廿%
同埋成日賺緊又唔識走 輸緊又唔捨得走
玩得好廢

好多時候都係咁樣，總之trade plan係正確 玩耐左一定會跑贏大市。

MM tweeter成日夠話I have a position,之後蟹番又唔見佢提
之前SFM突破27蚊，突破個日佢打晒飛機咁，之後回晒又提都唔提，我渣到今日都仲平手

我都未買clw，未有成交量突破 唔考慮住

真跟左佢入sfm同kr sfm賺小小條數岩岩好cover左kr個loss

嚴守止蝕係最重要 要記住我地trader做緊既野係反大眾 反人性 輸一鋪甘既要賺返黎好難

唔會買beta值低過1既股票， 通常唔買。

平時都大概7-8%就stop loss 但個次一訓醒冇啦啦由賺緊變輸10幾% 即時唔知點算

試過盤前見住隻股票跌咗15%
但無野可以做到

下次訓之前set定止蝕盤 我都試過幾次一起身發現即日中止蝕 跟住後尾睇返果幾隻係我止蝕價再跌多10%+

set晒stop order 先訓啦巴打，ib又有得set gtc

7月15同7月21都係帶量突破, 但2次都番番轉頭, 我21號入, so9sad
29號都勉強係帶量再突破, 但都係回頭
好彩呢2日回都係散戶走貨低成交
但真係怕未到大戶入貨就stoploss走佐

可能我呢排先留意到、如果見到21號個枝觸都會吸引到我買

Livermore果個年代冇即時股價圖，d股價圖要自己畫，買賣股票要打電話/去counter排隊，d股票發展要睇報紙先知，有d野已經不合時宜。但就係理論既始祖。MM書已經cover到大部分內容，睇埋O neil 更好，最後從實戰累積經驗。

QTWO 觸發咗止蝕一半，訓醒又升返

clx&cdns

CLW Stoploss +1
再睇下有冇機會啦
不過我慢慢都建倉建佐好多股係手
未必再買住

呢排啲股都跌緊 個倉差唔多全紅 但又未到stoploss位 慢慢坐

個倉主要都係靠fsly拉上黎

琴晚除左買入GOOG@Weekly10MA，之後無突破買到但都無S.L. hit到，似d錢又番去market leader度。

點解巴打會有止蝕？我見枝燭都係得3％

似 見到fsly 同 sq回得好快 應該有錢流入 目前後市唔太明朗 都係以嚴守止蝕 坐貨為主

呢兩隻如果再做多個收縮就靚仔

賣咗先知自己Set 咗7/24 條下影線止蝕

不過條50MA 睇落幾有力，搵位加返注

有無人睇過MM介紹既書: How Charts Can Help You in the Stock Market, William L. Jiler 同埋Richard Love既 Superperformance Stock??
有無用?

有冇人睇緊1579

Ching有咩策略？
一手好重倉 碎股又好難買賣🤔

呢隻野好貴，所以我都15/16諗緊
圖形態幾靚，但可惜下跌日量較大同港股大市麻麻
可能都係等佢set up一個再靚d既pivot先買

如果好有心水 用碎股單買
但要預個買賣岀價差幾個價位
計埋入風險內

請教下點解靚？收縮ok但好多陰燭 而且跌市成交比升市高

隻野型態靚，型態上我覺得係powerplay，基本面好，s讀數又強，不過真係你講得岩，量唔靚令人卻步

512配股大升咩玩法

512
2168

"高瓴"兩隻字影響真大

諗緊加唔加倉好

佔緊個倉～20%

分享下, 751, 價量收縮, 風險不大
最近家電股好似都行得唔錯
不過要留意蟹貨比較多

驚配股之後跌返落去,我都係走晒好D

點睇1515, 做緊一個大圓底 150天線慢慢向上升返, 不過今日又係假突破

唔止賺一半就算？

Watch List
但今日枝觸...

Thanks Ching 學到野

本身今朝決定走剩1手,
但始終怕配股會有沽壓,所以見佢升到咁上下決定走埋

之前見高領入微創半個月都升一半
決定坐多陣

又一個星期可以炒股
分享一個我都會留意既twitter，大家可以睇下拎下靈感

多謝巴打分享，twitter班人真係幾勁

想問下大家用左VCP 選股之後, 有幾多人真係開始有贏緊錢?

最後唔好淨係識VCP, 仲有好多其他有效既pattern.

有賺錢兼有跑贏大市，但無好似d人扑中tsla或者wayfair KODK咁，賺十幾廿倍。

其實vcp只係breakout形態既一種，其他可以係倒三角，flag或者通道。breakout作為一個有正回報率既形態，有賺錢係正常

成套心法真係博大精深
vcp型態只係其中一個工具
仲要學埋點賣出，控制風險，鎖定獲利，分析大市，選股...
先真正可以係市場上獲利

有冇人知mm個1:2 risk reward ratio應該點用？假如我set 10% stop loss, 咁我應得賺20%就走？但我又見佢話20%就應該推高stop loss到break even， 咁推高之後應該點操作？

你賺左2R後 可以揀兩條路：

1. Take half profit, 然後另一半由佢繼續floating 然後將個stoploss set高係你take profit個位

2. Take all the profit

有錯可以指點下 我都係新手😂

首先Reward 2 : Risk 1 既ratio應該係由你過往既交易表現制定出黎
你平時玩開10% stop loss, 但你Reward又去唔到20%, 例如得10%, 咁你既stop loss應該調整至5%, 以維持2:1
即係你可以:
reward : risk
4% : 2%
8% : 4%
16% : 8%
20% : 10%

但一般黎講stop loss 10%係你既最大容忍程度, 因為超過10%既loss會:
1) 損傷好大, 你需要更大既升幅%先可以收復失地
2) 你既選股/買入時機可能一直都出左問題 or 市場環境惡劣, 你應該立即進行檢討

所以唔好諗住先以為有30%既profit就得意忘形可以放任虧損至15%
你既profit愈大, 你就應該好好保護你既profit
MM提出當你有20% profit 時可以先賣一半, 之後將stop loss 10% adjust 到break even 因為:
1) 如果你既profit由20%變成-10%, 由賺變蝕, 你既心理打擊會好大, 會影響到你下次交易既信心.
2) 你profit 20%時賣走一半, 呢個時候你已經處於無敵狀態
-->之後升, 你仲有一半再賺多D
-->之後跌, break even 放出, 你都仲有10% profit
-->但就絕不能20%變-10%, 你一定會自責

明冇?

set止蝕同止賺係一樣永無止境既學問
有睇過書既人都知1：2係最基本既原則，一定唔可以低過呢個比例。

但當你trade耐左，就要慢慢研究一套自己既止蝕止賺formula黎suit番自己，唔好跟死班大師講既。
比如william oneil提到7-8％一定要止蝕，我個人認為係已經過時既方法

你個人認為可以更高定係更低

港股有幾隻set up緊，
1347，1157，1772，819，3808
唔知有冇錯，
個市唔太好小注一試

想問下各位點define 一隻股係market leader? 52 weeks high? All time high? 定睇Rs

用咗3 個月左右，已經清哂3年黎蝕既錢

依家個倉終於正數

之前蝕左幾多左右？

你同時會有幾多隻股係手？

大概會根據幾個因素黎考慮initial stop既位置
1）市場波動
2）股票beta值
3）ATR（14）
4) 形態Swing Low
任何情況之下我會用12％作為initial stop既上限，但細波動既股，可能只係會3－5％作為initial stop。

我同你好似玩左大約4個月左右, 曾經亂咁買, 又唔止蝕.
120K 輸左 差唔多50K, 之後開始係youtube 接觸到vcp之後.
開始已經追返40K左右了, 曾經break even到, 不過呢排個市反反覆覆 又輸返落去少少, 家陣慢慢改善緊, 我覺得坐功係要好有經驗先得.
可能本唔夠大 同埋玩港股好難玩, 一手太貴. 注碼難控制.
不過都開始接觸緊美股.

年初石油衰埋，最多負緊5萬
不過依家睇返，好在都叫保得住個本金
係衰在辛苦咗幾年，得個吉

紀律真係決定係咪股市長期贏家

美股一開始就連續衰咗4,5 隻，所以停一停
最近先開始玩返

港股有時太大隻，買1手r 都嫌太大
好似1579、2269，就咁就錯過咗

港股太落後，本細嘅話連risk reward ratio都執行唔到

唔該你，明哂，咁假如實證我可以去到30% profit, 咁係咪照set stop loss做10%， 跟住到30%賣一半，推高stop loss做 break even? 原則上係咁？

投資係一世既事
記住教訓去改善自己
一世都會有良好既回報
雖然唔同既階段都會有唔同既教訓

太大隻個d我會叫老母買
佢本大膽又大可以買大手股

我廢時幫屋企人投資太多
始終唔係自己錢，有壓力

當年懶醒幫老母買823、煤氣...
之前幫佢斬哂，乖乖地買返S&P、Bond 算

負油價，真係好多人都學到野

係有壓力, 我衣加教完我家姐點樣去trade, 佢都開始學到d野, 我比股佢佢都會識睇位入, 自己feel comfort去賣
我阿媽就我成比股佢佢都中意偷步買, 又唔肯做止蝕, 都幾頭痛
有時佢自己揀撈底個d佢更加唔肯放
但so far佢既運氣幫佢賺得仲多(%)過我
好似9939咁, 佢之前ipo後幾個星期見人跌佐d就買, 坐佐1個月貨, 有一日爆升佐36%, 佢賣佐一半, 第2日再升多少少佢就賣曬, 完全食曬個浪
6185跌緊又244蚊入場, 坐佐個零星期又彈佐上去270蚊食糊

再咁落去佢下下咁好彩佢永遠都唔肯做止蝕, 我都唔知係好事定壞事

我都覺得係本細嘅話 玩港股 多左好多限制

之前水咗家姐$120 買2382，比佢講咗半年

不過坐下坐下又升返，但下次插唔關我事

如果一方法，咁咪好易會再hit到stop loss?

升穿1000嗰吓買唔到就錯過咗火箭升空

1, 2點用
atr係咪得stickchart有得睇？

所以當年180蚊－200蚊無買過TSLA只係近期trade過，但都已經止賺離左場

一隻股有好多種升法, 亦有好多種跌法
基本上我地只會focus係我地熟悉既style去做trade.
但我地平時睇股票係唔會只係見到自己style既股票,
我地仲會見到好多唔係自己style既股票, 一樣可以升好多

例如你今日買左5隻有VCP形態既股票, 當中只有一隻升, 另外四隻突破完又回返你買入價, 甚至跌穿你買入價少少. 之後果幾日都係係你買入價度磨. 而同一時間你又見到其他股票升得好順, 你會唔會有種「暫時打破規則想跳船」既感覺? 你守唔守得住果四隻「仲未升」既股票?

atr值可以係finviz睇或者所有charting software都會有，但我通常直接睇finviz

市場波動，BETA及ATR
1）我會拎市場近20日最大個枝觸，X以beta值+Recent Swing Low
2）ATR + Recent Swing Low
S.L.二取其一

近期做過既一個trade：
TREX
7月9號突破132.84 pivot，我用132.95買入。
BETA：1.71
ATR : 5.95
Recent Swing Low (Last Contraction): 124.74
市場近20日最大波幅：約4％
－－－－－－－－－－－－－－－－
S.L.(1) :
124.74-ATR = 118.8(-12％)
(可接受）
－－－－－－－－－－－－－－－－
S.L.(2) :
4％*BETA = 6.84%
124.74*(100%-6.84%) = 116.2 (-14％)
(超過12％唔考慮）
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
所以最後揀左118.8做initial stop，仲要之後個日就震倉一野趺到落pivot -8.5％，但都未hit到就仲渣住先之後就慢慢升番 而家就正數緊

點解會用呢個方法係因為好多時，以為突破vcp／最後一個contraction既時候，有可能隻股根本未做完最後一次收縮就以為突破pivot，做成好似假突破之類，但其實只係早左買入渣耐少少就會ok

利申：stop loss因人而異

ATR StockCharts 有
不過我用返Tradingview 睇

trading view 點set

多謝指教

技術指標 >> Search Average True Range

感謝，巴打有冇比錢subscribe tradingview?

多謝你 好有用
另外我想問一下大家有無好既alert app?
同埋 如果有好多股同時想突破會點做？
美股好多時妹下妹下 妹到其他股做突破都持有緊

VCP 我最記得係 WST，舊年 7 月睇完 MM 第一本，望 WST 盤數超靚，啱啱 breakout，問美股隊長都無留意，自己入左少少之後走左，而家變左 S&P 最有 trend 嗰隻

無，暫時淨係考慮緊比唔比錢美股MS

SE nice double bottom

得幾星期唔會太短？

wkhs突破

fsly cls

買左唔夠一星期痴撚線真係

執左2R了

巴打sl set邊度？

依家set左買入價

未走，打算渣到30％出5成貨，剩番既5成渣到轉勢

短既DB可能冇咁堅實，失敗機會比長期既高少少。

我手渣好多隻，食左先個人輕鬆d

本身呢？

8%sl

我有11隻美股
其中centa買佐18日佢都唔郁
上星期五平手換走佐佢，今日佢就升佐6%喇
不過好彩換佐隻GSX今日都升

今晚全倉11隻股得1隻 -9蚊美金
其他全部綠色
好耐冇咁樣，好感動
今晚有少少興奮，分享下

過佐今晚要冷靜下唔好比自己太興奮

開心無所謂 但用支牛

用支牛起家真係幾好用, 未嘗試去接觸IB
IB換錢好似好抵, 同埋有得港股都set buystopmkt我都想轉

升到咁有d驚道指又接近通道頂

再加上跳空創新高，真係有d淆底

我前排手風唔順, 16%我就走佐一半喇, 我都想有番d信心take番d profit先, 我衣加成個倉既exposure都大, 今晚升咁多想take咁d先

我持倉依家都10隻以上，想搵啲食咗佢算

大家仲覺得怕既話，即係仲會升

點睇之前MM推介既ngvc 業績前跌9%

無點留意但之前MM推薦既SFM已經今日斬左
仆街，以後唔睇佢twitter買貨，都係自己做功課可信d

有冇巴打入左 nvmi
似帶量突破

同一個版塊 搵極都冇news跌緊乜
同意你靠自己仲實際

NVMI我早排有買有加注, 但今晚先突破升少少, 得3個% profit聽日盤前出績, 我放剩1/3, 留1/3賭大細算了

high tight flag?

呢排太多突破到無錢買啦
剩係夠錢買兩隻
最後揀左EVBG同SQ

有心水開市前要set定stop buy, 人手追唔夠快，好易miss多1~2%

有冇roku手足

之前俾佢即晚震走咗

買入時機已過, 441應該已經pullback buy佐

補充番, 上星期5, 436係最早突破買入

pull back買唔係好識睇左幾本書得mm第三本講過下

last Friday 154.5買佐, 慢慢等佢升啦
我會睇住earnings時手上既profit再決定賣唔賣

我覺得呢隻突破前高powerplay 都入得過

我都係睇twitter研究下人地Pullback buy既方法學下, 再自己加少少準則咁去試, 我諗呢個人人都唔同

我有時襯佢跌番去上個買入點再回升就半注入佐先, 半注因為佢係下跌緊
用番上一個買入點個SL set番, 再等佢升穿下1個買入點再補番個半注
e.g. XP我星期5買佐半注, 今日買多半注, 不過今日買呢半注係完美既假突破, 升穿1秒買完佢就拉回

Ching Pull back 位用趨勢線？
定加埋SMA ？

我睇ibd好似通常都係用d ma黎做pullback買入，不過試過一次覺得都幾難玩

我既pull back買法

一隻stage2股行左一排，當佢pull back到10weekly MA/50MA,兼出現成交量下趺及波幅收窄既時候，兼有埋陰陽燭利好形態（Bullish Pinbar/大陽燭），可以set個order係佢枝轉勢燭既高位多少少。

但有時我會貪方便，直接set個order係50MA入左就算，都叫低風險加貨位。

學到野睇落有小小似low cheat 係杯底買入

係 但有時都低過low cheat入

both

近幾日成交都有放大到, 但我個人覺得唔係今日先買
209已經要買

如果用笑傲個隻3weeks tight用weekly黎睇應該突破前頂先confirm?

um, 我冇睇呢本書呀
但我既感覺係個市要向好, 有一段浪要升, 我盡可能都cheat低d個位, 同埋呢排比較多類似既chart形成功突破, 令我覺得突破成功既可能性提高

不如睇左書先傾啦無睇過標題堆大師本書（除左JLAW)，入黎都唔明我地點解會買同放

笑傲係邊本我係外國住得英文版William O-Neil?

港股靚vcp比美股少好多

yes, how to make money in stocks

病左無睇市set左條件盤就訓 起身見到fsly畀我止賺價升左5蚊

觸發買咗3隻美股

我賣佐一半佢再升多9蚊tim
止賺既意義就係見好就收呀巴打
搵下隻啦

同埋我近排既偷步個操作係會睇盤中成交
有d我留意緊既股，最後一個收縮，突然有好明顯既買盤出現佐，未到價我都會入定先
我地既目的其實係為佐捕足聰明錢、大戶既入場，當見到連續大買盤買入，個成功率個人認為都幾大

個倉全綠到有啲想做對沖

慢慢減緊倉 到價位會食左先 有啲驚驚地

邊撚個j law

個買法係weekly已出現tight area，當突破個tight area 個價就要買所以係無用，因為好難補捉到。建議唔好跟個個tight area play，除非係已持有兼大量獲利但仲想加貨。

我比較貪心想食到s＆p補晒裂口先，個陣先考慮買d期貨做下對沖

可以試下，咁玩止蝕好似都近d

有冇巴打上星期五買左clx帶量突破，星期一出左業績幾靚，但點解今日又高成交量跌番落去

琴晚先係

今日到968，不過得返半注

呢隻我買黎買去都買唔到，睇住佢飛

買入1772 ， 1211

6月中追，但有半注比佢震走咗

成交量好似未有好大支持... 但都算係衝左上去
利申:冇入

1211

收市前企得穩考慮入埋剩低半注

大家覺得2013微盟有冇位偷步入？

我估大成交升穿21EMA可以偷步

6060今日買佐
9923琴日買佐
3690叫佐屋企人買（我太多股係手，雖然佢地買都係我睇盤）

6060

3690

之前已經入咗隻914，廢時撞
希望成個板塊都爆升

初學關於vcp睇每一個T的跌幅比率 想知如何定義幾時用日線 週線 月線 圖去睇？

同埋 關於T 係未只要係上升趨勢中出現發展就得？ 唔一定係形成左杯型後先出現？

謝謝

港股點做position sizing? 巴打個本好大？

我都有買700同3690，但好耐之前買落當長線投資

睇左書未？

我自己剩係買啱size既股
唔會夾硬迫爆

其實幾難買，太大隻唯有買一手
盡量trade d 細隻d

咩係T?

其實香港都算係咁，上次睇台灣野，隻大立光$130k一手

入咗1810

Jlaw點會同佢哋齊名

819出現類似之前突破前既波幅區間,
仍然相當抵買, PE只係11.X, 強勢股黎講真係偏低
不論基本面同, 技術面都非常靚仔

嗯 所以買港股都係長渣算，風險控制唔到做trade太危險

JLAW對新手黎講真係幾易入口
當然佢唔夠資格同咁多位大師齊名, 但佢都算係唔少人既啟蒙老師
至少我係睇左佢先識呢個門派

我都等緊881、819 加注

之前有一日819跌成20%震走咗

佢收費上同大師齊名

如果佢想再出名D起碼要出返本書先

好記得係16號
一日冇咗我50% profit

之後見佢一路貼住條10ma行

Same, 但有機會買番

前排成班人鬥賤賣

港股個倉真係好迫買左6060 1211 1772 無咩倉位 又唔想郁隻914同9969住

MM個online course成4皮野
JLAW識唔識講 I have a position先

想請教下太多set up股既話、大家會唔會先每樣買少少，睇定啲再加/減注？上面有師兄話集中幾隻強勢，我都buy 這 concept,但見到其他set up股實在忍唔到手唔買。尤其是驚放棄咗嗰隻反而升得起，選擇左嗰隻 set up失敗

想outperform market就要集中d唔好覺得分散投資係減低風險，因為我地每一個trade既風險就係個stop loss

建議定立一個trade plan黎選買股既先後次序，
例如：RS，形態，EPS rating、市值，流通量，beta之類。
唔好一味係突破就買
Fear同Regret，MM本書都有講係人都會有，點解唔早d all in買邊隻邊隻咁，點解唔早d take profit食晒成個浪之類。唔好比呢d情緒影響執行自己個trade plan

所以我少買大股
100蚊樓上其實我都好少掂，唔係嫌大股慢，而係嫌難分注難控制住
大股我通常叫我阿媽買，例如1579，3690
佢本大可以買大d position size

我就比較貪心，wanna kiss as many babies as I can
我就平均個倉既8-10%左右買一隻股
有位加注我都好少加足一注，通常都只係加半注

我港美股個倉平均都有10隻股
其實太多股真係會搞到自己好忙
我仲未撳得住自己個貪念
唔係貪心想贏多錢，而係想享「齊人之福」，但其實分太散反而易做錯決定，同埋資金分太散難做到好理想既績效

有d偷雞唔守紀律入個d就只會入半注，通常偷雞都係輸

長線投資我應該會係銀行戶口買
係貴佣但都叫做係壓住銀行個袋，唔洗分太多出券商
同埋冇咁逼自己成日睇

我而家策略係買左先，中止蝕就走，唔係就再觀察一段時間，走勢麻麻就放左佢

市值，流通量可以點用黎揀股？
beta係要揀大d定細d?

我仲會睇埋機構持股%

其實網上宣傳會快過出書
同埋佢主要係target香港市場講中文
至於佢既料其實都講到明係learn from MM
既然MM本書都有中文譯版
佢再出都只會係比人鬧係炒

但佢出online course講齊港美股就唔會係炒
因為大家既filtering同盤感都會唔同

其實 VCP 係講波幅收窄，而家好多股都係，咁多選擇應該加乜條件去排先後？

每個人準則唔同
樓上有巴打講佐
但講到尾都係2隻字，盤感
即係「覺得」 ，你呢個「覺得」係基於乜野，好睇你自己既交易路上吸收過乜野
其實同人既性格一樣，本來係一張白紙，你慢慢經歷過乜野就會學識佐乜野
點解人地個績效會做得好d? 短期計可以係運氣，長久計就係靠資質，你資質好，吸收得多明得多就會自然有好既盤感/直覺，呢d係一d講唔到出嚟既感覺

多謝指教跟你個次序選擇下先
你講左個重點「outperform 」，有番咁上下經驗先做到你地咁集中，我岩岩接觸呢套打法，分散d除左想減風險，更加係想迫自己睇多d scenario 拎多d感覺但慢慢玩落去的確要學你地，集中d 追求更高回報

謝謝指教

嗯 經驗都緊要，識分別vcp形態，做底過程，pivot point等都係買得多先知。
btw 當有一個大回調既時候就會知道自己做trade做成點通常初體驗大回調都係損手爛腳，再從失敗中學習3月連10秒熔斷都見過，真係一個月就交晒學費

開始睇緊 想知佢K線圖幾時用日/ 週 / 月 ？

+1, 我都仲想拎多d經驗

日燭。

跌幅量度就係由swing high既高點度至swing low低位
一開頭係會幾難分呢度係一個收縮定兩個定更多個

Contraction / T 只要係處於Stage 2既股票作回調及做底就成立

杯形只係其中一個底部形態，其實只係一個圓底

屌隻SITE學人玩供股未開市就趺左5％

用日線睇好密 係未要升高左之後再跌的位要高過上一個低位就確認形成一個T?

成日講做底要數週或月以上 係未個成交量都要keep住要低於平均線 而我用五十天成交量做平均線又是否可行？ 謝謝

通常橫行之外會見到成交越黎越細，同埋當跌市個陣會feel到佢跌唔落

我自己其實幾張圖都會用主要用日線圖，如果係一d橫跨幾個月既底部會用埋weekly,
如果係幾個星期，1,2個月既底部會用15min睇埋價格既波動區間，因為咁樣可以睇得清楚d 邊d位係noise黎

Cls好彩轉左隻kr去其他到 琴晚大升隻野郁都唔郁下

用日線睇好密 係未要升高左之後再跌的位要高過上一個低位就確認形成一個T?
唔太明，貼幾張圖黎睇下

成日講做底要數週或月以上 係未個成交量都要keep住要低於平均線 而我用五十天成交量做平均線又是否可行？
1）愈接近pivot point，成交量要縮少。
2）係接近無可能成個底部構成既過程都低於50天平均成交量，要考慮既係當有大成交最理想係個接近每個T既底部，即係當股價趺到咁上下，就有大戶接貨。
3）突破日要有突破50日平均線成交量先考慮買入

廢時財報前買，點知隻隻爆升

到你下次想財報前買就會爆跌

呢樣真係買大細

真

隻W仲升緊, 真係好勁
冇留意到佢突破可惜可惜

即時, 2140, Roku有大戶入緊場

sor, 入佐2棍又停佐, 我錯

佢總結得好好,好多重點highlight highlight 晒出黎,睇完片可以唔洗睇書

佢個堂sell堂60分鐘講過佢以前教書
都似係中文老師, 口齒咬字勁清晰
教過書係識教人, 歸納重點好到位

但我上完佢堂我都係想睇書, 買佐但未有時間睇

書係心法理論，jlaw係拳法操作
睇書可以更深入了解背後理論，點解要咁做
我覺得書>jlaw d 片

新手岩岩開始學
亦買左三本書同jlaw片學搵緊
睇中幾隻但唔知算唔算HD CAG KR PFSI
覺得睇圖好似有啲抽象
成日唔識分點為之一個波

ENPH
I have a position

SEDG火箭升空

因為佢要引人課金
所以一定好精簡
但佢咁多套片都冇好清楚提及pivot point 係點樣定

其實書都冇，pivot point呢樣野都真係幾抽象

已爆，走雞

D solar energy 股全線爆升, 錯過了
ENPH個買入點我都搵唔到
SEDG都唔覺有買入點

+1 只能望住佢升

btw, 我發覺MM twitter放得出黎既都係燈黎, 隻隻都拉回止蝕咁款
失敗率我諗有8成
只限twitter, 我唔知佢自己private programme如何

唔會再信佢twitter，我一開頭都會比佢句I have a position，之後成日fomo買入

隻仆街SITE升左一段之後玩供股，屌柒d財技公司平手斬倉走人算

我都跟過兩次，兩次都中SL

我有幾次我自己買完, 之後見佢Twitter都有post
最後就係SL見
NLOK, DVA都中過 AMD唔記得佢有冇燈過

14% SL喎巴打
呢個位我都知係handle, 但太大SL掛?

哇, 原來咁樣買法, 要理解消化下, 多謝UK巴賜教

盡量唔好mon盤，開盤前制定計劃，盡量唔比情緒影響
盤中做既決定好多時都錯

佢出得post都事後飛，同jlaw個d一樣。
你再買就火棒俠，接佢出的貨

[member]見到拉回好正常最緊要係睇之後有冇網球行為，如果成交量收縮更加係一件好事
[member]

虛心求教 想搵啲書睇下開始學既話 有冇邊本係新手可以明到?

見你地講既MM 係咪就係topic個個人出既書?

入門天書，睇晒先好入錢買股票

多謝巴打回覆

我見po頭有人話MM個3本書 “1,2係主打 3當甜品睇” 有冇話主力係邊兩本

有佢個大樣個兩本

好 唔該哂

即係好似Google, Msft?

巴打想請問下係咪一定要去到50ma先叫pullback ？
會唔會有幾多方法預計pullback買點

LVGO
AAPL
呢款

最尾個本咩黎
幾位大師做interview個本？

大多數情況我只會用50MA daily或 10MA weekly。

個別強勢股
RS96以上
eps rating 89以上
兼industry rating + smr rating a／b
可考慮18EMA daily

21ema都可以做pull back, 用黎trade 極strong trend既股，用邊條線可以睇下佢之前回測過邊條ma

咁巴打大多數都係突破pivot時買入？
有時係度諗呢個係咪真係好既方法
定還是應該係更低點（low cheat)買入先安全

突破pivot永遠係我最理想既買點，巴打應該要明白反而突破pivot既風險先比較低，但要求成交量配合

因為當一隻股票形成一個pivot，即係係個價位resistance係好強，係個個價位附近有好多seller（可能係獲利 可能係淡友），但當呢班seller都比市場力量打敗既時候，突破pivot無晒resistance既情況之下 等於好少seller好多buyer既時候，隻股就會開始急升。

相反low cheat係比較唔明朗，因為你唔知上邊個resistance個力量（seller）有幾大，可能唔夠buyer突破呢個pivot就會浮浮沉沉，當seller力量更大既時候，隻股票係有機會轉勢。

但點樣決定low cheat定pivot買，其實我都成日low cheat買貨，只能夠話係講經驗，需要分析下邊隻股有著數係low cheat買，有邊隻係pivot買會好d

最近試過幾次set定stop order 沖左上去之後都跌番落黎 so9sad
Btw 學到野 唔該巴打

隔離Po 話流出咗

請大家善用不推文

2013一爆就8%
點入呀

恆指其實overall 仲調整緊，但強勢領導股完全背馳繼續破頂。

Too high? I am buying here.

其實買breakout 只係其中一個方法，另外可以買pullback。唔同情況唔同打法。

pull back通常點買?

如果隻股冇明顯既VCP，我會trade 20MA PB, Eg. 9928。

30/7支陽蠋？

PB 係buy on the dip

我會等confirmation 先會buy on dip ,

巴打 多謝你解答先 如下圖 咁係計一個T /2個T 係未要高位高過前一個及低位都要高過前一個先係完成一個T?

對唔住巴打，我學藝未精未睇曬本書，trailing stop係點？
係咪類似咁樣

我港股9923衣加3日升佐26%
我都想係附近做sell in strength take half profit
每日推高個sellstop到一d短既支持位做sell in strength ge 位，升就由佢升，回氣穿一穿支持就放佐個一半

因為以呢張例圖 佢意思係底位高於前一個就得 係未唔需要考慮高位 因為一直都係第二階段 所以應該一個高位高於上一個

我叫佐老母同家姐11.3 buystop佢又冇做（我冇乜cash買）
激死

午後我自己減持某d貨，buystop trigger佐買1873

諗起早排小米升穿13蚊我買佐
另外我有個同事話佢13蚊賣佐，佢仲笑我接貨，我多謝番佢賣比我

前排backstop 11.72, 比佢有一日洗到落11.6洗走佐
已經攞20MA落2%，不過冇做番pullback buy
好彩d籌碼都買到其他好野

我wkhs琴日都暴插10%止蝕（賺得3%）佐

No one know
我TSM爆上當日見盤前4%
TSM上市到個陣都好少一日有4%波幅，gap up我就想賣佐佢

1873睇住佢飯後5%一路爆上去

MM本書無講trail stop, 佢教既係更高層次既野，呢啲操作面佢好少講

最簡單方法拎前一日/兩日枝燭既最低位再加少少buffer, e.g. 0.5ATR/ 或者就咁一兩毫

第二方法就係簡一支大成交既燭既最低位，因為只要跌穿呢枝燭既底，就會多左好多蟹貨，咁要升穿個時呢班人就會係上昇阻力。

第三就可以跟巴打既支持位黎揀

唯一建議千奇唔好揀燭身，只會比震走有好多時都會尾市抽升，到時又會屌大戶呃貨

我buystop order自己買入，收市後有toilet break先見到一入就10% profit
好彩突破個下唔太急有成功買入

呢隻好仲揸緊，琴日成交都仲低過前日，有女股神加持，睇下有冇網球行為

但適時收割睇走勢，睇profit %止賺都ok ge
唔走有既又係會好似WKHS咁第2回落10%

你另外又睇下隻JMIA, 前排日日升10幾20%，唔適時做止賺就會一晚唔見番20%

一日跌7-8%已經嫌多
10%太多喇
我backstop其實已經比到17.3，高位計都好遠架喇，咁都中，有位再買再算
唔玩呢隻仲有好多野可以買

落番去

睇你咩叫快咩叫慢啦
一日升15%/升20%我都唔覺得係慢了
FSLY同WKHS個操作調番轉就fat fat
FSLY我16%profit放佐一半，見佢離開佐底部爆上咁多阿埋連升佐好多日

WKHS就諗住另一隻差唔多走勢既放佐一半，呢隻就睇多陣啦，點個第2日就暴插離場

咁都燈到

屌
呢句真係禁語嚟
我前2晚跟佐DXCM就回番落嚟
我求下MM唔好再係twitter話買佐邊隻
好燈呀

我知佢勁有料，但唔好咁燈啦
係咪大戶有睇佢twitter同佢作對

快慢意思係操盤上面
至於股價點跑得快係咪壞事又未必
強者恒強，oneil有講過8 weeks rule
同埋數底好多股仲係stage1, stage2 所以試下比佢跑多陣
當然take profit都係好正確既操作

懷疑有大戶追住黎short佢講個啲十隻有八隻都係收皮

Agger
真係希望我買個d佢唔好燈
佢post完真係要拿拿臨走人

佢有隻NVBC爆升完17%又the番落嚟，燈到傻

apple ok嫁

我個人認為睇你有幾嚴格
我覺得真係慢慢累積經驗
今日隻1873 都唔係最高位 做底都唔夠一個月
但爆左痴撚左

好似無事

有時搞到我想知佢個private access 有無人中伏

只能夠話2R take profit唔係錯，絕對符合MM或者班大師講既野, MM本書都有提過take 50％可以令自己心安理得d。
但trade耐左發覺，止蝕或者breakeven輸錢唔慘，容咩易搵番個8－10％，更慘既係見住自己買岩既股票，爆升到痴線，但自己得雞水咁多股

無事都靜靜地贏啦

覆番巴打先
如果係呢張圖 暫時黎睇，我會當2T。
個人技巧：
當一隻股由第一個高位趺到第一個底部，就係一個T。
跟住隻股就會回升去到某一個價位就會轉勢，再轉為向下形成第二個T。
底部特點：
。當天無趺穿前一天最低點，
。當天升穿前一天最高點。
頂部就係相反：
。當天最低點趺穿前一日既最低點
。當天最高點無升穿前一日最高點

支牛畫圖真係幾好用

我都有留意，但要睇下突唔突破到加大成交量

唔係11號先earnings咩, 唔好嚇我

我都係中意用tradingview多d

始終克服唔到放左爆升買唔番個種dum春

其實我覺得stop gain呢個真係玩得耐慢慢會摸到自己條線係邊

出財報無買就爆升，有買就暴跌

連燈仔唔係浪得虛名

I have a position

呢句真係唔講得，好大獲

Mtch財報麻麻都爆升

tradingview係唔係要比錢先save 到layout?

IB個chart真係太撚廢公司咁有錢就請d好少少既IT啦

今朝講完LVGO升得太急，今日已經收皮

買左

我直頭唔個ib個chart係邊，ib好難用

tws

QTWO

LPSN

唔記得係邊位巴打係$5X 叫入ACMR
多謝巴打升左成倍

TDOC

ENPH 宜家係第二個杯第第三個杯

搞咩

唔係講笑, 好靈, 琴晚先出post, 利申冇買, 琴晚仲真係覺得好勁

MM尋晚出完Twitter 講I have a position, 今日就暴跌

燈過連燈

btw, 冇貨唔討論
希望FSLY係做緊第3個contraction而唔係WKHS琴日既翻版

笑撚死痴撚線mm仲燈過連登仔
I have a position 真係禁語黎，勁過佛地魔個名

屌

畀佢燈死左由賺5%到蝕4%止蝕離場 真係唔該晒MM

緊係啦咁高調講出黎，次次講完之後大把老散跟住入

其實有果句講果句 今次tdoc係消息殺 佢好似溢價25%收購lvgo 咁樣中止蝕我又真係吹佢唔漲

係咪收佐錢接job幫大戶派貨lol
講笑, 雖然我知唔會, 但佢咁樣出twitter比人沽爆真係幾碌柒

條友係提示出貨嫁

XP 準備突破？
新手一問

到時諗住用6月25個枝燭做SL?
插20%既pullback buy, 巴打咁做好勇喎, 比你成功彈番上20%都肥死

我屌你呀
唔好講禁語啦

佢個long term uptrend仲未有破壞到，一日未轉勢 我就搵位入。

跌左20％先有更好既profit and loss ratio呢種玩法係幾抵買，唔係得vcp可以買。

上兩個月有日咪跌到痴線，我之後個兩三日接貨接到手軟，到而家全部正數。雖然而家睇係馬後炮，我個時都唔知會唔會又開始跌到熔斷，但只要風險控制得好同有咁好既risk to return ratio，就更加要買

巴打好野

你一講完禁語即刻跌畀你睇

no, 你到時只係比緊4%既波幅位比佢, 好容易就會震番你出黎
寧願收緊個SL去-2% / 買入點, 留番多d既空間比佢做波幅, 散戶交投都會有幾個%上落, 你留得太少空間唔係好事

頂，訓醒先見到1873 breakout 左
好想高J
照計過左pivot 5% 就唔應該入，但見佢個底好穩固，之前又橫行左八星期左右，每股盈利MS 又比99分，好似好有潛力。（比緊藉口自己高J ）

各位覺得可小注一試定應該嚴守紀律呢

下次參考下

巴打點搵到呢隻
未係Stage 2 喎

但咁樣會唔會愈黎愈易hit stop loss, 當你100蚊買，10% stop loss, 當你去到140蚊推stop上120， 其實空間唔會有20%，只有20/140=14%， 換言之上到160， 推stop上140， 只有20/160=12.5%
求教

巴打講出重點，要維持既係R唔係％。因為當profit愈多愈要保護，所以個stop loss ％係會不停縮少。

當一隻股升左100％，stop loss就會變左10％。
當好好彩升到200％，stop loss就會變左做6.7％。
當升到變左500％，stop loss只會得番4％。
所以係接近無可能食到10倍既股票，因為個時既震幅只要係2％就止賺離場。

我見佢MA50高於 MA200 同埋RS唔錯
我睇佢週線圖唔錯就買咗
同埋前幾日都成交量上漲

維持R唔係%嘅意思係？

FSLY RIP

Roku -5%還好

FSLY 連登大船再次沉沒

下次earnings真係要allow盤前盤後backstop
個105 backstop穿到冇朋友
好彩16% take佐half先賭呢鋪財報
BS都穿佐咁多
唔爭在呢半注breakeven先走都仲有8%profit

都唔知fsly早走左算唔算好彩

無貨

Roku睇埋盤前
救唔到應該放

Big 大家點睇？
Bo左？

```

隻野似似地stage 3

Agger, 之前一路都有50MA支持, 今次守唔住

1833幾日低成交拉回係咪好事？

我覺得1833 係高位整固多一次 會更好, 唔好升得太快, 會更加靚仔, 不過大市反反覆覆咁, 佢都叫做仲企得穩128, 我都仲睇好, 不過利申有貨.

之前50MA 網球效應，依家直插無水花

3808 一到頂就回
睇嚟俾JLaw燈咗

FSLY睇黎都要8%止蝕好彩仲有SQ

巴打點睇shopify?
我喺佢30/7高位回到V低反彈嗰陣買(around 1020)
佢回得返個高位係咪代表個市仍然睇好佢？

呢一兩星期唔會再trade VCP住，手頭上既渣實先

指數見頂，通常會有大回調。暫時唯一有興趣只係TDOC既Pull back buy

mpa member 留名 想講mark 出twitter 嗰啲好多都係賺咗起碼1R甚至2R先出 所以其實係搵散戶繼續推高個價
BTW 呢度有無人鍾意玩power play多
例如最近嘅 vapo expi prts apps celh 咁

我都係，賣佐一半
仲有另一半
佢如果再整固番幾日就好

799今日靚績救番我FSLY蝕（賺少佐）既

799巴打邊日買?勁到暈

799 果次限價盤入唔到真係...

會玩power play呀, 不過留意唔到你個幾隻
Mpa你覺得好唔好用?幾多錢到?

vapo

有玩Power Play但好多時power play既eps rating都幾低，唔太符合我選股

主要係學習用途 睇翻點解買 而且mpa有一堆 佢出即時買個啲alert既話個價基本都會跳升 高j既話好易中伏 其他到價入就還好

本身31/7買左apps 21/8 15 call 跟住第二日見佢差唔多到價就賣左 e家Dum 春

鍾意玩power play 多啲 多數唔受好受大市影響 而且升得最快
不過mpa 入面mark 多數玩傳統vcp setup 好似話風險低啲

出業績之前我都走左一半 不過如果無走等等好似vapo 跌40%就仆街 所以都係要管理好風險

岩呀

7月31，7.6左右
琴日績前見都冇乜profit就減佐少少
頭先9.6左右減多少少
淨番既3R backstop

有啊 但佢唔會寫明邊個價係entry 靠你自己睇

今日靠2400救命

302 勉強算3c 大家點睇？
而且同行igg 、心動今日爆升

唔算stage2，未突破ipo base，唔考慮。
利申：好少買港股

都係 呢個市仲有大把靚set up 考慮
係睇到佢d同行爆升，自己加左d幻想俾隻股呢下要戒

支概股可以考慮baba，個vcp幾靚

PRTS我有, 另外有隻JMIA前排玩早期轉勢
早期轉勢做得好就係powerplay既前奏都食埋, 但so far唔識用tools揀出黎, 都係睇下睇下搵到出黎

但baba真係好慢板
佢係成隻股任何時候都慢, 佢個圖同好多大形中概科技股都好似, 但唔同既係個% change, NTES同JD都係咁, 好慢

roku 係咁跌係咪應該放左佢定等佢返家鄉

hit左stop loss咪止蝕，未hit就唔好亂郁

唔應該先離場再等新set up? 畢竟成個勢破壞左
Roku我賺緊6%但盤前跌緊4%

jmia你都揾到咁勁邊日買入

FSLY我盤前個89 backstop都hit佐就走佐lu
可惜
一日升20% 2日跌番曬
下次績前真係要allow盤後trade backstop
本身backstop 105.8穿到冇雷公咁遠
一個賺少佐既trade又學到新野

JMIA係我某個fd話我聽既
佢某日同我講坐貨坐佐好耐，衣加番番9個幾
咁我又望一望，好野嚟架喎早期轉勢，就叫佢坐定定
我自己都開始trade搵位入,
但你事後睇佢覺得佢幾棍咁大打死人，但其實好chok，有震走過幾次
呢隻我都坐唔耐，有幾次做過daytrade細注玩下喳
前晚大倒插都好誇張架希望係做下盤整

我開市先賣唔trade pre market

睇左書未trade股票最緊要紀律，trade plan寫咩就做咩
等真係止左蝕，之後再review下個trade plan有無改進地方

只係睇左頭2本你岩，stuck to the plan

有冇巴打有留意wms
妹左好耐

earnings我諗我以後都會allow post market
今次教訓都幾大

trade plan可以每日review同modify ge, 但要有根有據有合理既原來去改囉,
推高止損, 改2段止蝕等等都係可以既

90蚊賣左 10％ loss

Fastly 咁刺激

好在QTWO 最後追返貨

隻W離突破已經30%, 好勁

靚起有個圖係2個透明人互攬, i know that feel bro
但好老實問, 巴打你升佐咁多都冇take過少少Profit?

XP唔記得set加注位

無, 呢啲gap sown 20% 唔係遇過好多次，機率太細

我係唔太take profit 既style除咗隻股開給梅下梅下而我又有第二個想買

成日見到D股一開市高開然後低走就好想平左佢 係咪壞事

Sq可唔可以加注

SE 止賺

下隻啦巴打, 放鬆, 檢討下自己點解會放早佐, 點解會錯過佐
好多時都真係太多股有setup, 留意唔曬, 有d股追蹤佐一排, 懶冇睇幾日就突破
係咁架啦, 投資做一世, 唔好咁執著一時錯過

呢隻我個日想換馬買其他野, 個倉冇位揀佐隻最慢既黎放, 一放第2日就開始上喇, 早知我都放第2隻衣加都未郁既股啦
有早知都唔好咁曬買SQ
一早2蚊無限孖展賣樓借錢ALL in KODK再最高點放啦, 3000%呀大佬
買10萬拎番3000萬呀, 買100萬賺3億, 買1千萬有30億呀大佬
但冇早知架嘛, 係咪?

放鬆d, 我地可以做既就係努力做功課同守紀錄, 慢慢檢討自己個plan去做得越黎越好
襯衣加後生本細咪錯多d囉, 有錯襯早犯
大家都係為賺錢je, 唔好灰住J賺啦, 開心d~

食左一半ttd先，er真係好驚險

er真係賭大細, 美股既reaction尤其誇張, 要小心d
港股真係好少出earnings會漲/跌2-30%, 雖然我今日中佐隻799
不過好老實講我琴日都有減持先過業績, 但比我見證住自己既持貨一日上30%我都好滿足, achievement unlock

見到Watch List 公佈完財報既股票
天堂地獄好極端

財報係賭大細架喇

呢d係心態問題, 真係得你自己幫到自己, 慢慢糾正自己放鬆d, 其實唔只做trade係咁, 做人一樣

入少少當賭大細

明白了thanks

幾勁喎, 但用cheat位先~6-7% risk 唔用cheat位入都幾大risk
巴打有入?

Crwd?有無bro睇

連登開post 就知咩事

跟佢準則咪就係爆升嗰日入囉

冇profit係手的話你對佢好有信心就減持少部分過績或者全數離場
但升佐唔好後悔, 都係個句, ER係賭大細

你可以自己睇成交量去判斷到大概係老散定大戶走緊貨

早排個倉+4.6%, 今日又-2% haha
好彩都仲有幾隻野生性仲係綠色
BTW, GSX好似又有人入緊貨

交比你自己判斷喇, 心法就可以交流下, 操作唔想比太多建議, 始終人人唔同
GSX我前面都羸過一浸, 呢轉係89左右入番場, 106 sell in strength賣佐1/3, 衣加再慢慢推高BS等佢上

都係架, 咁我做曬BS, 早排沽空佢既機構都已經輸到趴係到
我估佢地都應該平曬倉幫佢推埋股價啦

我好記得我6月30號買完7月1就插到就快掂SL, 個陣59.5買, 衣加都升佐就快double, 仲唔平倉個基金應該食曬屎

正想講

依家12點,個量已經多過前日既量。睇落係大小都放

3690之後，估唔到今年第2隻倍升股係白銀

Clw係咩事....跌到咁

Wms我有 大約51蚊入完妹左幾日，琴日先爆

我都係50.幾突破入，又係突破即拉回

琴日財報嘛
睇好佢繼續爆

3759 震走咗即刻上返去

回調，順便幫個倉減減磅

而家算唔算14日出貨日多過4日？

美股未跌 港股已經跌到痴線
如果美股跌埋，港股真係變垃圾

到時0005真係值$5

有冇人feel到US market sentiment又就快黎了

肯定唔止4日

港股唔好睇呢樣野, 因為恆指根本冇指標性, 好多個股反而都做得好好, 冇乜大跌既情況, 係恆指先咁廢

覺得班leader似做緊later stage base，如果用base count既話。仲有唔少出現左exhaustion gap，太多sell in strength 或者climax top signal。唔太敢加貨
等s＆p真係完全破頂先再考慮追

好彩我個倉有幾隻變態仔carry住（已經賺佐唔少收割佐一部分）
今日so far冇野SL or BS
收市都仲有300綠色

Agger
唔敢再加野
衣加觀望下先，不過其實衣加我都有8-9成exposure
有d大風險

TDOC SET左破琴日頂（220）就搏pull back buy 點知今日又黎大陰燭
睇黎都係要test多次50MA，好彩唔接飛刀

其實我覺得咁樣仲好
試多次去confirm個支持力度再上番升穿220先買入我會舒服d
定還是巴打你會揀升穿今日枝陰燭就入貨

每日推，只要佢收市價唔趺穿50MA，我就用今日個頂。
總之入貨位就係佢升穿前一日個頂，唔係就唔買

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini (4)

整走Law Sir, 廢事佢成日比人屌

我心目中最好既set up係佢真係穿一穿50MA, 再上番, 然後升穿今日枝燭配合relatively large volume就係最正既買入點

開新post都好, 我地都係到傾到1001先轉?
btw, 其實我想開個Private chat grp recruit幾個呢個post ge常客交流下

DOCU唔係power play咩?
依家搞乜?

唔覺係power play喎
3號枝燭突破pivot但無成交量配合 一定唔會買

呢到傾到1001先lo
開group都可以呀，睇下其他巴打有冇興趣

前日買完ENV，先知會公佈財報

好彩最後Safe

+1

我都留意緊佢

Xp 下禮拜出業續 頂住啊屌

Mm 話靚既pivot 係用少少成交量就可以推高個價，咁可唔可以理解為 pivot 日低成交都係利好？

D突破股瘋狂潮退 唔通又要爆了

有合理profit適時take下冇問題丫, 錢就賺唔曬既
我都岩岩賣曬lu, 睇下之後會唔會有個整固發展新一輪power play
同一隻股食佐2段大升浪既感覺好爽haha

VIVO業績好過預期都跌咁多

9923我琴日開市直插48.65都震走佐一半
留番一半慢慢推高backstop
呢2個星期都幾好彩，買中佐幾隻變態叻仔
身邊個個輸錢我就贏唔少

D突破股縮返晒入老母個閪到做乜

Same thought
仲有8月3 號s&p gap up 但成交唔多
琴晚燭身係前晚2倍咁長 但成交反而少
仲有啲成份股高於50天百分比仲係keep 住背馳
琴晚已經減左8成倉

我就係咁震走咗
見佢唔夠十分鐘升返曬
呃我啲貨

有時set止蝕會比人一個deep v 呃走曬

我個半注震走既set法其實係想sell in strength, 等佢震穿d短既支持位就賣1/3 or 1/2
另外半注就會BS得遠d, 咁佢短線holdup到咪由佢再升, 一路推高d BS盡量食多d
佢要搶籌碼我咪比一半佢搶囉, 反正我都想搵位食半注

ok 呀

點解成日都要覺得好過預期就會升架呢？
個業績同股價要同上年同期比先有用架ma
升咁多咩都price in 晒啦

agger
升佐越多個d過績就越危險, 因為好多時都over estimated

同埋都係個句啦, 唔好用自己既personal judgement去判斷個價
交比個市場去判斷, 市場自然會比個合理價格佢
買佐, 失敗咪下隻囉

冇買
望到覺得跌得誇張啫

GSX 觸發咗個限價賣出
大插，人踩人

再等下個機會

睇黎好快又有個tdoc連登苦主區

隻ZS都走埋了

頭先都有心郁郁想put佢
不過走佐去打機唔睇盤，強勢股就費時put佢

我都有諗put佢，似轉勢

尋日126我仲加左

最重倉果兩隻，512、881 都係星期一出財報

GBTC？

6月中入過，之後MM 一句I have a position

咁就收咗皮

唔想剩係買VCP同breakout我對佢無止蝕，長期大好友

MM真係...勁係勁, 但拜託佢唔好成日twitter post啦大佬呀
突破買完見到佢出post即刻想close position

我主要草指數ETF、ARKK、白銀

幾個月前唔識野，突破買入DVA
之後見MM 出post，諗住無死
點知5連陰止蝕走人

mm 靜靜地賺個啲都唔出post

指數我又唔會買
ARKK我都嫌升得慢（以年計），當然佢今年回報好高，但5年都只係同QQQ差唔多，唔值得太吹捧。

而家核心倉就長線股，BTC同黃金（6:2:2）

成日睇住個市黎買VCP太辛苦，捱咁多夜怕身體收皮

琴日玩powerplay 買左 rdfn brp hzo
rdfn似收皮 其他兩隻暫時唔錯

對於啲突破完妹下妹下既股票
大家一般比幾耐時間觀察？